印尼擬定義LGBT性偏差社會問題 考慮立法強制矯正

專題／一次看懂武漢肺炎疫情影響 全球經濟進入雷曼時刻
武漢肺炎即時政治國際兩岸產經證券科技生活社會地方文化運動娛樂悅讀專題影音訊息平台
首頁 / 國際
印尼擬定義LGBT性偏差 考慮立法強制矯正
最後更新：2020/02/20 09:30

部分印尼國會近期提出家庭健全法草案，草案將男女同性戀、雙性戀、跨性別者（LGBT）定義為性偏差，要求家庭成員舉報至相關機關，強制矯正。圖為印尼國會。中央社記者石秀娟攝 109年2月19日
部分印尼國會近期提出家庭健全法草案，草案將男女同性戀、雙性戀、跨性別者（LGBT）定義為性偏差，要求家庭成員舉報至相關機關，強制矯正。圖為印尼國會。中央社記者石秀娟攝 109年2月19日
（中央社記者石秀娟雅加達19日專電）有印尼國會議員近日提出健全家庭法草案，將男女同性戀、雙性戀、跨性別者（LGBT）定義為性偏差的社會認同問題，要求家庭成員將他們舉報至相關權責機構，接受強制矯正。

印尼近年出現許多對男女同性戀、雙性戀、跨性別族群不友善的舉措，「反同」情緒高張，但還沒有將同志視為犯罪的全國性法律。

雅加達郵報（Jakarta Post）今天報導，有5名跨黨派的國會議員提出健全家庭法草案，主張建立權責機構，透過社會、心理和醫療的強制矯正，處理性偏差行為導致的家庭危機。這項草案盼在今年內完成立法。

提案人之一的大印尼行動黨（Gerindra）國會議員梭迪克（Sodik Mujahid）指出，LGBT族群的行為擾亂人類社會的未來，也違反印尼建國五原則（Pancasila）。建國五原則指的是信奉真神、人道主義、國家統一、民主政治及社會正義，是印尼的憲法原則。

梭迪克說，在西方國家，個人的性傾向也許是私人領域，但違反印尼的建國五原則就不是私人領域，而是與國家有關的事。他並未解釋為何LGBT族群的性傾向違反印尼的建國五原則。

草案還規定，丈夫與妻子在家庭的角色應依循宗教規範、社會道德與現行法律，丈夫賺錢養家，妻子則操持家務並照顧丈夫、小孩。（編輯：馮昭）1090219
copyright © 2020 中央通訊社版權所有